專家預言日本九州恐發生 7.6 級大地震兼引發海嘯

日本地震頻繁，南九州宮崎縣對出的日向灘海域日前又發生了 6.3 級淺層地震。據數據顯示，日向灘海域今年的震度為 1 以上，有感地震多達 28 次為史上最多。雖然氣象廳就否認這種情況跟南海海槽的巨大地震有關，但地震專家，京都大防災研究所的山下裕亮助教就明言，宮崎縣對開日向灘海域正周期性發生 7 級以上地震。政府預測，在未來 30 年幾乎一定會發生 7 級以上的單獨地震，甚至會引發海嘯。據政府預測，未來有 70 到 80% 機率會發生 7.1 級地震，更有 10% 機率發生 7.6 級地震。

山下裕亮解釋，日向灘的南部震源每隔 20 到 40 年就發生 7.1 級地震。如過往記錄為 1899、1931、1963 以及 1996 年。另一方面，北部震源在 1662 及1968 年均出現 7.6 級大地震，跟 1946 年南海地震震源的 8 級地震相近。如果真的不幸發生大地震，由於南海海槽的菲律賓海板塊跟陸地板塊會分別向西北方向移動，海嘯發生的機會率會增強。

除了日向灘海域，日本早已預測南海海槽在未來 30 年來有 80% 會發生強度達 8 甚至 9 級的巨大地震。此地震影響範圍甚大，估計屆時九州、四國、關東等沿海地區均會受海嘯侵襲，死傷者隨時會高達 32 萬人。

三文魚好尊重日本人